\begin{abstract}

Este artigo propõe-se relatar um trabalho graduação sobre a construção de uma biblioteca digital distribuída, tomando o portal Participa.br, que utiliza o software livre Noosfero, como um provedor de serviços e os mecanismos formais de participação social como provedores de dados, cuja a comunicação ocorre por meio de um protocolo de interoperabilidade.

\end{abstract}
\vspace{1\baselineskip}

\begin{keywords}

Bibliotecas digitais, Participação social, Software livre, Interoperabilidade, Biblioteca digital semântica.

\end{keywords}



